太子站 CCTV 案， 聽日9.19 2:30 宣判!

{❗️❗️❗️大鑊! 冇人講⁉️ 太子站CCTV案明天9.19 2:30 宣判! } 好多人inbox 叫我查 8.31 MTR CCTV。咁我就知有人入稟左高等法院，要求法庭頒令港鐵披露當晚太子站及荔枝角站的閉路電視片段，咁冇我的戲唱啦。諗住等明天結果。

然後，我見到個官的名 ------ 周家明 !!!

佢咪負責MTR禁制令!!!?
唔止頒布MTR禁制令，以下的嘢都係佢判的:

- 高鐵香港段一地兩檢案 :
法官周家明裁定一地兩檢並無違反《基本法》，覆核被裁定全部被駁回

- 觀塘遊行丶荃葵青遊行MTR 停駛行為失當案:
周家明法官下達判詞，指出港鐵是基於乘客及職員安全才决定停站，並非「全然不合情理」( Wednesbury unreasonableness)，故其司法覆核申請沒有合理爭辯，駁回此申請許可。

- 機場三跑環評報告及工程許可證司法覆核案:
法官周家明認為，環評報告在衡量三跑的噪音與空氣質素的影響時，是基於現有機場運作的數據作評估，認為沒有遺漏或不足。 他又認同環評所指，工程對中華白海豚的影響是可以逆轉，故環保署署長毋須就所有細節問題作公眾諮詢。

- 梁振英UGL司法覆核案:
前特首梁振英涉收取澳洲企業公司UGL 5000萬元未有申報，律政司最終未有就此事，及立法會議員周浩鼎將調查相關文件交特首辦修改作出檢控。「長洲覆核王」郭卓堅及社民連曾健成質疑鄭若驊的決定，並指鄭等人未有徵詢外聘大律師的法律意見，是違反檢控政策，要求司法覆核。二人早前向法庭申請覆核許可，法官今天頒下判詞，拒絕頒下覆核許可。法官指申請人沒有合理爭辯之處，也沒有勝算。

法官周家明頒下判詞，認為申請人一方未能證明律政司是次做法，超出或可能超出《基本法》就其刑事檢控權的限制，形容相關申請未達合理爭辯的理據，亦沒實際勝算，裁定不受理上述覆核申請，不作出任何訟費命令。

—————————

周家明，2014 年梁振英年代上任做法官。根據《基本法》，法官是由香港特區行政長官按照司法人員推薦委員會的建議而任命的。咁我當然唔會妨礙司法公正丶藐視法庭，什至作出任何誹謗啦~~~~~ 分享下法官大人過去的判決啫~~~~

#太子站 #太子站831 #太子站慘案 #831慘案 #MTR #CCTV #周家明

今日下午 2:30pm
推

有冇得投訴個法官？

推

唔得就上訴到終審

紅底官冇乜期望

屌